20多歲仍然一事無成 大陸仔坐牢遠離塵世

中國重慶市九龍坡區一名盧姓男子，上周五（5日）凌晨拿起石頭狂砸ATM（自動提款機），但他沒有搶奪任何現鈔，也沒有逃走，而是乖乖地等待員警到場把他逮捕。盧男被捕後供稱，是因為想進看守所「遠離塵世」，才會犯案。

警方表示，盧男當天意識到自己已20多歲，仍然一事無成，心情因此煩悶，與幾名工友買醉消愁後，獨自到附近散心，路過一家銀行時，「毅然決定」拿起石頭砸爛ATM的螢幕。而盧男犯案後沒有逃跑，反而在原地等待員警，他供稱：「自己砸ATM，一來是為了發洩心中的鬱氣，二來可以被關押幾個月，遠離現實。」目前，盧男已如願被警方拘留。（大陸中心／綜合外電報導）